% !TeX spellcheck = sl_SI
%\PassOptionsToPackage{pdfpagelabels=false}{hyperref}
%\documentclass[table]{acm_proc_article-sp}

\documentclass[a4paper,11pt,twoside,onecolumn,openany,article]{memoir}

\chapterstyle{reparticle}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
%    \usepackage{memhfixc}

\usepackage{blindtext}
\usepackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=tiny]{todonotes}

%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amsthm}
%\usepackage{thmtools}
%\usepackage[inline]{enumitem}

%\usepackage{eurosym}

% Source code styling
\usepackage{listings}
\lstloadlanguages{[GNU]C++}

%\usepackage[super]{nth}

\usepackage{ifxetex}
\ifxetex
  \usepackage{fontspec}
\else
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{lmodern}
  \usepackage{epstopdf}
\fi

%\usepackage{tikz}
%\usetikzlibrary{automata, positioning, arrows, shapes, decorations}
%\pgfdeclarelayer{background}
%\tikzstyle{square-node} = [rectangle, draw=black, minimum size=1cm]

\begin{document}

\title{Sprejem in dekodiranje bojinih podatkov}
\author{Damir Deželjin}
\date{28. februar 2016}
\maketitle

%\begin{abstract}
%  Lorem ipsum dolores ... 
%\end{abstract}

\chapter{Splošno} \label{splosno}
Splošno ...

\section{Poglavje} \label{poglavje}
Poglavje ...

\chapter{SCADA vmesnik} \label{scada_vmesnik}
SCADA nadzorni sistem sestoji iz treh sklopov, ti so:
\begin{enumerate}
  \item Strežnik trenutnih bojinih podatkov in stanj (v nadaljevanju \textbf{\textsf{UDP-data\_server}}). \\
    Program je podrobno opisan v \ref{DamjanSonc:boja-tehnicna}.
  \item Procesor trenutnih bojinih podatkov in stanj (v nadaljevanju \textbf{\textsf{program runtime}}, ali samo \textbf{\textit{runtime}}). \\
    \textsf{Runtime} nenehno, v zanki, izprašuje \textit{UDP-data\_server} za nove podatke. Podatke sproti razčlenjuje v t.i. textit{objekt stanja boje}. Tega, na koncu vsake iteracije zanke, serializira v tekstovni niz, ki ga zapiše v MySQL podatkovno bazo.
  \item Prikazovalnik trenutnih bojinih podatkov in stanj (v nadaljevanju \textbf{\textsf{GUI}}).
    \textsf{GUI} je \textsf{HTML5} spletna aplikacija za namizne računalnike ter mobilne naprave. Omogoča enostaven pregled trenutnega stanja, kakor tudi vklop in izklop posameznih instrumentov priključenih na boji.
\end{enumerate}

\section{Tok programa \textsf{runtime}}
Program \textsf{runtime} se izvaja v zanki kot to prikazuje slika \todo{<vstavi sliko>}XYZ.

\section {Zajem podatkov}
Program \textsf{runtime} vse bojine podatke in bojina stanja pridobi od \textsf{UDP-data\_serverja}. Za to po \textsf{UDP} protokolu, na \textsf{UDP-data\_server} pošilja zahteve za vsak posamezen instrument, senzor ter alarm (v nadaljevanju \textsf{podatkovne točke}) iz [\ref{DamjanSonc:boja-tehnicna}]. Pri temu nekatere \textsf{podatkovne točke}, kot npr. alarme, dodatno definira identifikacijska številka.

Iz optimizacijskih razlogov, \textsf{runtime} v enem izpraševanju po podatkih, zahteva več podatkovnih točk skupaj. Ker pa je velikost \textsf{UDP} podatkovnega paketa omejena na 1000 bajtov, združuje omejeno število \textsf{podatkovnih točk} v tri skupinska izpraševanja, kot sledi:
\begin{enumerate}
  \item Prva skupina: \\
    \textsf{DATA\_WIND\_e}, \textsf{DATA\_HUMIDITY\_e}, \textsf{DATA\_COMPASS\_e}, \textsf{DATA\_SEA\_WATER\_e}, \textsf{DATA\_OXYGEN4835\_1\_e}, \textsf{DATA\_PAR\_e}, \textsf{AD\_ENERGY\_08\_15\_e}, \textsf{MPPT\_e}, \textsf{EXT\_DATA\_AWAC\_e.PD\_DATA\_HEADER}, \textsf{EXT\_DATA\_AWAC\_e.PD\_DATA\_SENSOR}, \textsf{EXT\_DATA\_AWAC\_e.PD\_DATA\_PROFILE}, \textsf{EXT\_DATA\_AWAC\_e.PD\_DATA\_WAVE}, \\
    \textsf{ALARM\_DATA\_e} (ID alarmov: 1 - 4, 10 - 15, 50 - 67).
  \item Druga skupina: \\
    \todo{reši} fdfd
  \item Tretja skupina: \\
    \todo Lorem ipsum ...

\end{enumerate}
Podatkovne točke

vsakega od 


le-te za skupino 

\subsection{Meritve - instrumenti in merilniki}
Od 

\subsection{Stanje boje - alarmi in senzorji}

Pri temu povpraševanje 

\section{Branje zadnjih podatkov}


\lstset{language=[GNU]C++}
\begin{lstlisting}[frame=single,numbers=left,firstnumber=auto,name=Name1,title=Title1,caption={[test cap]ition}]  % float=*t,

#include <stdlib.h>

int main(void) {
  for (int i=1; i<10; ++i) {
    i;
  }
}

\end{lstlisting}

%\begin{enumerate}
%  \item The state space is a discrete set.
%  \item The state transition mechanism is event-driven.
%\end{enumerate}

%\begin{itemize}
%  \item Ena
%  \item Dva
%\end{itemize}

\listoftodos

\end{document}
